1. 问题: 美团外卖配送费是如何计算的?
答案: 配送费根据配送距离、天气情况、高峰时段等因素综合计算,一般在3-8元不等。

2. 问题: 如何申请美团外卖退款?
答案: 可以在订单详情页点击"申请退款",选择退款原因并上传相关凭证,等待商家审核。紧急情况可以联系美团客服处理。

3. 问题: 美团外卖订单超时了怎么办?
答案: 如果超过预计送达时间,可以在APP查看骑手位置或致电骑手询问。如果严重延误可以申请赔付或退款。

4. 问题: 美团外卖可以修改收货地址吗?
答案: 下单后如果订单还未被商家接单,可以点击订单详情中的"修改地址"进行修改。如果已被接单则无法修改。

5. 问题: 如何成为美团外卖商家?
答案: 需要准备营业执照、食品经营许可证等资质,在美团商家版APP上提交入驻申请,通过审核后即可上线经营。

6. 问题: 美团外卖骑手迟到了可以投诉吗?
答案: 可以。在订单详情页面点击"投诉建议",选择"配送问题"进行反馈,平台会进行处理并给予回复。

7. 问题: 美团外卖红包怎么使用?
答案: 下单时在支付页面选择"使用红包",系统会自动显示可用的红包,选择合适的红包即可抵扣相应金额。

8. 问题: 美团外卖订单送错了怎么办?
答案: 及时联系骑手说明情况,如果骑手已离开,可以联系商家或美团客服处理,一般可以重新配送或退款。

9. 问题: 怎样加入美团外卖骑手团队?
答案: 需要年满18周岁,有电动车和智能手机,在美团骑手APP上注册并提交身份证、健康证等资料,通过培训考核后即可上岗。

10. 问题: 美团外卖商家的评分是如何计算的?
答案: 商家评分由用户评价、配送时效、投诉率等多个维度综合计算得出,满分5星。评分会影响商家的排名展示和接单量。

